社聯伙拍26位業主推房屋共享協會基層解決住屋問題

社聯推出為期三年的「社會房屋共享計劃」，為基層提供過渡性房屋，目前有332個單位可供租用。

「社會房屋共享計劃」對象是已輪候公屋最少三年、住在不適切住房或低收入人士，提供住宿和支援服務，現階段有26位業主提供332個單位，預計年底推出至少34個，其餘會在明年上半年陸續推出。

社聯預計有1000個家庭受惠，租金介乎綜援租金津貼的最高金額及公屋租金，同時參考房委會租金援助計劃，水平不會超過租戶入息四分之一，租用期限一般不少於兩年。香港公益金捐出5000萬支持單位裝修費等開支。

社聯會負責招募業主及安排勘察，並初步估算所需的維修費用，而單位人均面積會參考現時公屋的水平。

屌你26 個人有300 個單位？

一人最少有10個

杯水車薪

Ching係其中一個業主

林鄭做到野 話咁快解決到基層住屋問題

拎個等緊重建既單位出黎, 又有人幫你裝修埋, 又有租收

林鄭最終目標係咪想超越巴西

屌你老母咪又係抄一個叫「光房」既project
人哋一早做緊將閒置空間轉做共住房屋既野啦
政府又抄startup野爆係自己諗

300個，真係解決晒房屋問題呀